\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2018}{Заключительная контрольная}{11 класс $A$}


\libproblem{kvant-page}{2011-04-chern-10}
\libproblem{kvant}{641}

\taskpic{
    По наклоненному под углом $\alpha$ к горизонту угловому желобу с углом раствора $\beta$ скатывается
    однородный шар без начальной скорости. Найдите ускорение центра масс этого шара и время скатывания с
    высоты $h$ без начальной скорости. Проскальзывания нет.
}{
    \begin{tikzpicture}[scale = 1.5]
        \draw (-1, 0.3) -- (-0.7, 0.8) -- (1.3, 0) -- (1, -0.5) -- cycle;
        \filldraw[fill = white] (0, 0.5) circle (0.5cm);
        \filldraw[fill = white] (-1, 0.3) -- (-1.2, 0.6) -- (0.8, -0.2) -- (1, -0.5) -- cycle;
        \draw (1.12, -0.3) arc (60:130:0.2 and 0.12) node [midway, above] {$\beta$};
        \draw (0.4, -0.275) arc (150:175:0.4) node [midway, left] {$\alpha$};
    \end{tikzpicture}
}


\taskpic{
    Одна из планет Безымянной звезды имеет форму длинного цилиндра. Средняя плотность планеты такая же
    как у Земли, ее радиус совпадает с радиусом Земли, а период обращения вокруг оси цилиндра равен одним
    суткам.
    \begin{enumcyr}
        \item Найдите первую космическую скорость для этой планеты.
        \item Найдите высоту <<геостационарной>> орбиты.
        \item Что можно сказать о второй космической скорости для данной планеты?
    \end{enumcyr}
}{
    \begin{tikzpicture}[rotate = -20]
        \draw[dashed] (0, 0) ellipse (0.8 and 2);
        \draw[ball color = black!80] (0, 2) circle (1mm);
        \draw (0, 0.5) arc (90:270:0.2 and 0.5);
        \draw[dashed] (0, -0.5) arc (270:450:0.2 and 0.5);
        \draw (-1.5, 0.5) -- (1.5, 0.5);
        \draw (1.5, 0) ellipse (0.2 and 0.5);
        \draw[dashed] (-2, 0.5) -- (2, 0.5);
        \draw (-1.5, 0.5) arc (90:270:0.2 and 0.5);
        \draw[dashed] (-1.5, -0.5) arc (270:450:0.2 and 0.5);
        \draw (-1.5, 0.5) arc(90:270:0.2 and 0.5);
        \draw (-1.5, -0.5) -- (1.5, -0.5);
        \draw[dashed] (-2, -0.5) -- (2, -0.5);
    \end{tikzpicture}
}


\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
